fictionnaliser pour être moins en charge ?

le décalage permet de renforcer ce qui est "réel" en parralèle

faire plusieurs trucs (of course)

LA FICTI°
-> c'est quoi le contexte ?
=> qui fait le manuel ? -> gpe de résistant·es/militant·es
                        -> artistes
                        -> entreprise
=> pour qui ? des gens connecté·es
=> quelle est la situation actuelle du futur ?
  -> tout le monde dans le Metaverse ?
2050 -> la date utilisée maintenant pr parler d'un futur suffisamment proche pr qu'une "majorité" des gens vivant·es le vive mais suffisamment éloignée pr extrapoler et qu'on sente vraiment un changement d'époque. aussi c'est le milieu de siècle, genre le bilan de mi-parcours

qu'est-ce que je peux imaginer ds le futur ?
  -> + de capitalisme, + de contrôle/desurveillance, + de transhumanisme
  Elon Musk président USA
  -> + de fracture numérique
  -> réchauffement climatique + disparition de la vie privée conduit les gens à être à poil IRL -> faire un lexique à la fin ?

-> utiliser un oeil de verre + loucher pour déconcentrer l'eye tracking
  -> abuser des biais logiciels/existants ds le design (envers certains handicaps par exemple) appliqués à des technologies futures (ex: pansements pr peaux autres que blanches n'existent pas beaucoup)

gens qui font le manuel = résistance infra-politique dont parle Adrien Godefroid ? -> vient de gens frustré·es ss reendications précises ? -> creuser l'infrapolitique

-> mis en page par une IA ?

Comme le chatbot de Google (Tya ?) devenu nazi, trouver les endroits où m'IA pourrait s'insérer et organiser des réunions de trolling pour nourrir l'IA de conneries pour la faire aller dans son sens

-> dans le Metaverse, sauter de son immeuble de télétravail et sauvegarder juste avant de toucher le sol : puis rester AFK -> s'écraser en boucle pr manifeste sans douleur mais en foutant le bordel

->profiter du fait que l'anglais soit devenu la langue mondiale officielle pr insulter tout le monde ds des langues peu/pas connues par les IAs de censure
  -> faire des images en ASCII parce que les IAs de reco d'images ne le commprennent pas ¯\_(ツ)_/¯

le numérique se concrétise -> revoir Simondon (se rapproche de l'imitation du réel ?)
-> réutiliser des conventions/façons de faire de la préhistoire d'Internet/du numérique
  -> usages nés de la limitation technique qui n'ont plus lie d'ê et qui ne sont plus considérés

- faire semblant d'ê injoignable en désactivant ttes notifications pr forcer les gens à communiquer -> avec soi de manière analogique

-> 95(?)% des gens connecté·es/avc un appareil informatique ?

-> profiter que tt le monde ait son casque VR dans le train pour faire des blagues

->  anti cable management : qd c'est possible, mélanger ts les câbles et faire des noeuds partout

-> vu que Facebook collecte les frappes de clavier, écrire des lettres d'amour puis tout effacer. quelqu'un·e l'a vu et est heureux·se d'avoir un·e admirateur·ice secrèt·e

-> au bureau ettre les ordis de tout le monde en mode non-voyant·e + le son à fond pour que tout le monde entende ce que tout le monde fait, tt le tps. Compter sur le fait que personne ne sait le désactiver et que de toute façon, personne ne sait chercher comment faire dans le manuel

-> envoyer des rapports d'erreur ^m qd il y a pas de bugs pr faire chier les ingénieur·es

-> il faut pas qu'il y ait que des blagues mais aussi des tucs plus sérieux
  -> "petits" pb ajd deviennent cruciaux
  ->le gars qui a oublié son mdp et qui avait 2M_ en bitcoin dessus
  => si t'oublies ton mdp t'es viré
  cours de mémoire/format pour pas oublier ts ses mdp.
    -> plus de mdp mais que 2FA biométriques
    -> personne qui fait du transhuanisme et qui peut plus ouvrir son tel avec Face ID
  -> disque dur externe dans le cerveau pr stocker ts les mdp

-> le darknet

-> produire données inexploitables ou ^m détruire des données
  -> trollétaires (Back to the Digital Ages, Léo Gauttier)
Data terrorisme

futur de l'impress°/du papier ? -> VDP
Variable Data Printing

poster plein de photos avec des textes mignons et positifs avc juste un morceau détestable comme devant ê censuré pour que les gens qui doivent vérifier des contenus horribles toute la journée aient un peu de réconfort/signaler les contenus gentils

-> en fait avec ce projet en me donnant un contexte de base bien serré/défini je peux imaginer plein de micro-expériences, qui sont la façon dont je réfléchis en général
  -> expériences "sociales" de réact°, détournement, collecte et mise en forme

faire chier des gens mais aussi support moral/physique pr d'autres personnes qui subissent

miner cypto -> allus° au travail ouvrier/prolétaire

c'est pas que des conneries : + voir ce qui se passe en Chine ? Surveillance de masse ?
Modèle de menace : 5 questi°s
-> Quelles données je veux garder secrètes ?
->

prolétaires des datas, vaches à lait
effet de réseau police USA
  -> si t'as le numéro de qqn·e qui a fait une connerie ds ton tel ou si t'as liké une photo on peut t'arrêter

pr ouvrir docs chiffrés, journalistes d'investigation utilisent appareils jamais connectés à internet

---

qu'est-ce que je fais pour le 20 janvier ?
  -> une forme éditable => "éditée" surtout
  -> + basique = collect° de textes théoriques/références ?
    -> théorie : revenir à Adrien Godefroid ?
-> fracture numérique -> résistance infrapolitique -> manuel de défense

=> qui sont les gens laissé·es pour compte ds le tt numérique ? à qui ça profite ?

=> me renseigner s/ désobéissance civile -> "utile" ?
qu'est-ce qui peut ê utile aux gens qui n'ont pas accès/pas la format° à part leur donner l'accès/la format° ? montrer leur méontentement/colère ? (catharsis ?)

lexique ? -> c'est quoi la diff avec un dictionnaire ?

-> recentrer sur la fracture numérique mais si le numérique est ppartout ça concerne déjà tout le potentiellement ?

-> C'est quoi les enjeux qui sont "purement" liés à la numérisation totale de la société ?

-> mythe de la dématérialisat° -> les services numériques ne s'évaporent pas ds le cloud : infrastructures réelles -> manque d'espace

-> environnement : conso en énergie + matières premières (terres rares) + pdct° de chaleur

-> fracture numérique : personnes qui n'ont pas accès/pas la format° sont exclues de la société
  -> intersectionné avx classes/genres/ethnies minorisées (-> oui)

-> surveillance/contrôle : aucune prte de sortie, on ne peut rien cacher aux gvts : laisse une possibilité d'act°s répressives de masse, panoptique

-> mythe de la neutralité -> traitement algorithmique renforce biais existantes, en f° de qui utilise le service etde qui le conçoit

-> monopole, confie une importance/responsablilité démesurée à qques entreprises privées, on est soumis·es aux biais des ingés/devs/actionnaires de ces entreprises

-> souveraineté -> fournisseurs de sevices/stockage s/ d'autres pays avc autres loi, évas° fiscale

-> économique : perte d'emplois, besoin de format° pour les reconvers°s

-> éducatif : format° au numérique pr que tt continue à fct°ner -> efficacité : scientifique donc prouvé efficace

-> social : lien humain s'étiole ou au mieux change de forme

-> sanitaire : effets sur les yeux, rythmes de sommmeil, posture, sédentarité, addiction, csqces s/ l'attention

-> démocratique : fake news, propagande, esprit critique

-> vie privée (vis-à-vis gvts et entreprises)

-> sécurité : moyens d'authentificat°, protect° données

---

Ateliers d'écriture  sur les angoisses des gens vis-à-vis du (tout) numérique ds le futur ?

avc divers publics (cf. Adrien Godefroid : lambdas, exclu·es, expert·es)
  -> public Cambre, EPN (intervenant·es + gens qui viennent faire le stage ?)

-> pas vraiment de surprise quant aux types d'angoisses mais l'intérêt c'est la façon dont les gens le disent
  -> écrit à la main

---

Le truc imprimé de mes idées
---

Des idées/un processus

écrit en markdown -> ?

Evan Roth -> Graffiti Markup Language

devient un standard ? -> AS ou alors ne pas rentrer dans une case ???

WIP

doutes -> le mec est instable

> Evan Roth -> Graffiti Markup Language

sabotage/demi-sabotage

graffiti lumineux

auto-sabotage ?

Ivan Murit

filtre

le "switch", on-off

guerre froide récente

clarifier le champ d'application des sabotages

rupture de société

technogalactic software Constant (WTC)
  -> genre de clinique, logiciel comme symptôme, comme extension du corps (j'ai mal à mon logiciel)
-> coaching

> Tèque (Audimat, Habitant)
>   -> 1er num avec un truc s/ l'utilisateur

bascule technologique
  -> effets d'opportunités

le dérisoire/l'importance

rapport à l'institution
    aller-retour papier-numérique

animation -> très cheap, 3-4 frames

voc de l'UX/UI -> trouver un glossaire

> NYorker comics généré par IA
>   -> illus + txte
> (N&B, à la ligne)
> Ilan Manouach -> Neural Yorker -> Twitter

> Baptiste Brunello                   le jagon
>   -> YT,FB

> CPO -> Chief Poetic Officer -> gourou poetic
>   -> Odysée Humaine
> le coaching

q° de valeurs // collectives

> The Office UK -> VO

Adopter le ton d'un coach/entrepreneur ?

The Anarchist Cookbook
  -> recettes assemblées qui forment un livre
  -> écrit pr la population globale et pas des militant·es
    -> la majorité silencieuse
  -> violence nécessaire pr amorcer un chgmt politique profond

wikihow -> tjrs ^m format d'image

> Odysée Humaine -> Vincent Avanzi, Chief Poetic Officer
> miss° de vie, l'âme des corporations ? wtf
> Storytelling -> storydoing
> une entreprise comme un être vivant qui peut déployer ses ailes
> "trouver le beau mot" -> mdr c'est le monologue d'Otis
> du capitalisme au cap'humanisme
> "RH ça veut avant tout dire rendre heureux…" -> ça fait réfléchir
> trouver son trésor enfoui en soi

guide Glyphs -> lien avec le projet Master

aller vraiment dans le détail -> trivialité/poétique

insecte typographe ? -> --scolite-- scolyte

mode d'emploi du --dessin-- processus vectoriel

mettre le commt c'est fabriqué ds l'objet
  -> loop meta ds l'explication d'un logiciel

écoles qui parlent de pédagogie, monteur·euses qui montent un tuto de montage, graphistes qui font des livres sur le graphisme

Paul Otlet ?

presque parler comme oralement, de manière + détaillée

superposit° ? 2 logiques, mélange plotter + RGB ?
dialogue, 2e voix, rature ?

-> palimpseste ? -> matériau de récup pr redessiner au-dessus ?

-> let's go le plotter faire des essais

